耗資百萬 連辦5日兼派福袋 建制搞千叟宴 「幫」6,600人登記做選民

2018年04月21日

耗資百萬 連辦5日兼派福袋
建制搞千叟宴
「幫」6,600人登記做選民

17,955

■建制團體茶敍司儀請參加者肅立，然後播放國歌。

【本報訊】選民登記下月初截止，剛在九西立會補選獲勝的建制派，已積極為下次補選部署。《蘋果》發現，有建制團體本周一連5日在紅磡舉行「又食又拎」免費茶敍，收集長者個人資料登記做選民。茶敍每日筵開百席，主辦組織稱5日共有逾6,600人參加。早前被取消該區議席的劉小麗坦言，下次補選形勢比上次更不妙。

記者：趙雅婷

■劉婆婆指登記參與茶敍時須填個人資料；右上為茶敍入場券。王子俊攝

舉辦茶敍的是香港廣東社團總會及九龍西潮人聯會，本周一連5日於紅磡海逸坊一間酒家舉行「關愛社區 和諧共融」千叟宴，費用全免，憑票入場的長者除獲點心招待，每人更獲福袋，內有一小包米、梳打餅、水樽等。每日筵開近100席，記者致電酒家查詢下午茶包場費用，職員指一席下午茶須約1,500元；以每日100席計算，一連5天的茶敍就須75萬元，連同福袋估計花費近百萬元。

播國歌全場肅立

據《大公報》報道，活動邀請逾6,600名街坊會員參與，除區內建制派議員外，更有不少內地官員出席，包括河北省統戰部部長高志立、中聯辦九龍工作部副部長王小靈等；剛當選的鄭泳舜據悉亦在其中一日到場。記者周三到場觀察，茶敍下午3時開始，約2時已有大批手持門券的長者於商場聚集，不少是油尖旺及深水埗的長者。

甫開始，主辦團體成員上台就座，司儀表示會播放國歌要求全場長者肅立；之後會長上台致辭指國家近年發展強盛，有多項舉世矚目的基建落成，又籲長者支持一地兩檢，反對議員拉布及「搞破壞」。

有份出席的劉婆婆，分別於民建聯李慧琼辦事處及街站登記，因此周一及三均可免費入場飲茶。她指登記取票時須填寫姓名、電話、住址及身份證等資料，職員會詢問長者是否已登記為選民，若不是則即會「幫你登記埋」。張婆婆表示，茶敍期間司儀不時提及5月2日（選民登記截止日），提醒長者登記做選民，職員指「遲啲會寄嘢同打電話畀你」。

2016年在九西勝選的劉小麗指，九西選民支持建制派比率一向較高，反映建制派對九西議席志在必得，料補選當日建制派會再「搞多次旅行」，動員長者投票。本報向兩個舉辦團體查詢，未獲回覆。

上一則
法醫：屍身分解難辨死因

下一則
鄭泳舜父為主辦機構創會會長

鄭泳舜父為主辦機構創會會長

學者：私下收集「留底」屬違法

關愛座hunter可能有份幫手搞